\section{简介}

本文档是非凡支付技术文档\LaTeX 模版。该模版支持图片、表格、数学公式
以及代码的输入。本文档将样式和内容分离，
使用者不需要特意学习\TeX 排版技术，直接使用模版即可生成
标准的、准确的技术文档。

\section{安装必要软件}

必要软件指各个操作系统上的\TeX 发行版。
\subsection{安装字体}

本文档将使用Adobe和Google的开源字体，这些字体需要手动安装。

\begin{enumerate}
    \item \href
        {https://github.com/adobe-fonts/source-han-sans}
        {思源黑体（Source Han Sans）}
    \item \href
        {https://github.com/adobe-fonts/source-han-serif}
        {思源宋体（Source Han Serif}
    \item \href
        {https://github.com/adobe-fonts/source-code-pro}
        {Source Code Pro}
\end{enumerate}

\subsection{Windows}
Windows只需安装 \href{https://miktex.org}{MikTeX} 集成程序。

\subsection{macOS}
macOS可以通过 \href{https://brew.sh}{Homebrew} 安装：

{\ttfamily{brew install basictex}}

\subsection{Linux}

主流Linux发行版可以通过包管理器（Package Manager）安装Tex Live包。

\inputcode{bash}{linux-install.sh}{Ubuntu安装texlive包}{linux-install}

具体的命令由发行版的不同而不同，请参考各发行版手册。
